大陸法治update！

內容慢慢睇，
明知證據不足
拘留180天
逼改口供

逃犯條例一定要反對啊！
企硬！
Takr嘢(條例)，衰硬！

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

Take ，手快打錯字

安仁县检察院，我们法庭上见！
原创： 叶竹盛 法治盛言 昨天
2019年5月7日凌晨，湖南省安仁县检察院通过其微信公众号“安仁检察”发布了公告，对张湘平涉嫌故意伤害罪一案提起公诉。张湘平就是张同学的爸爸。

公告一出，安仁县广大人民群众纷纷自发转发了安仁县检察院的公告。

很多媒体、朋友都很关心我举报一事的进展。纷纷认为，安仁县检察院对张湘平案移送起诉的公告，就是代表湖南省检察院和郴州市检察院对我举报一事的回应，因为他们认为，没有省市两级检察院的默许，安仁县不会选择在这个“节骨眼”上起诉张湘平，大家因此认为“我这次栽了”。

栽不栽不要紧，对于举报一事，我个人得失并不重要。

张同学这几天一直担心我的安危。我说要去安仁县会见他爸，担心他爸不了解外面的情况，在看守所里担惊受怕。

张同学怕我有危险不让我去。

关心老师胜过关心老爸。我很感动。

我不在乎危险，出于办案需要，该去安仁我还是会去安仁。

我在乎的是，若未加详细说明，安仁县检察院的公告将对本案当事人张湘平产生不利影响，导致审判该案的安仁县法院受舆论干扰，认为安仁县检察院已经获得了湖南省市两级检察院的首肯，认为安仁县人民群众对安仁县检察院移送起诉张湘平是“喜大普奔、喜闻乐见”的，因而认定张湘平“罪大恶极”，从重判决。

看到安仁县检察院的公告后，经向受理此次举报的郴州市检察院询问，该院尚未作出核查结论。

因此，为了回应社会关切，澄清事实，且为了签收安仁县检察院通过微信公众号向我们送达的起诉通知，为了协助郴州市检察院作出更准确的核查结论，提交证明举报内容属实的证据材料，特发布此文。

半年前的2018年11月5日，安仁县公安局将此案移送安仁县检察院，因此2019年5月6日是安仁县检察院用尽《刑事诉讼法》上所有理由延长审查起诉期限后的最后一天。

安仁县检察院赶在最后一刻起诉，兑现了对张湘平所说的“你不赔钱我们就起诉”的“诺言”。

我们虽然不接受，但仍然尊重安仁县检察院的起诉决定，毕竟这是安仁县检察院的法定职权。

聂树斌案是检察院起诉的。

佘祥林案是检察院起诉的。

赵作海案是检察院起诉的。

呼格吉勒图案也是检察院起诉的。

…………

《刑事诉讼法》规定，一般情况下检察院应当在一个月内完成审查起诉。对于重大、复杂案件，可以延长15天。就这么简单的一个轻伤害案件，证据收集没有任何难度，法律判断也显而易见，安仁县检察院依然高度严谨、慎重，以“重大、复杂”案件的标准，用足了180天进行审查起诉，不浪费一天，不超期一天，严格遵守了最长的法定期限，值得赞赏。

我们期待安仁县检察院也以同样严格的标准，在办案过程中能够严格做到——

不诱导、威胁证人；

不干扰、伪造鉴定结果；

不对羁押在看守所中的当事人威逼利诱；

不对当事人家属打击报复、秋后算账；

不搞”三长会议“，联合公检法，未审先判。

我们这几天听到了安仁县检察院存在上述一些做法的传言，尤其听说安仁县内部已经作出统一部署，要求安仁县法院配合办理此案，一定要从重判决。

今天下午，安仁县法院已经前往看守所提审了张湘平。移送起诉后第一天就去提审，效率这么高的法院我是第一次听说。

当然我们是非常严谨的，在没有掌握充分证据之前，绝不偏听偏信。所以，对上述传言，我们是拒绝相信的。我们也呼吁广大人民群众自发地不要相信上述传言。

这是任何一个善良，具有良知的人应当奉行的准则。毕竟我们手上没有任何权力可供挥霍和仰仗。

我们希望权力和良知不会成为反义词。

权为民所用，而不是为了明哲保身所用。

尽管我们严辞拒绝道听途说的传言，但有一个传言我不得不重视——据传，安仁县检察院某检察长声称，要追究我的刑事责任。

我当然希望是假的。如果是真的，那么安仁县检察院对我立案的时候，麻烦通知我，我一定去自首。

自首不是因为我自认有罪，而是我认为司法机关还是值得尊重的。作为一个法律人，我比绝大多数人都更高度期待我们的司法机关是真正值得尊重的，是真正有尊荣的。

当然，我“落网”之前，该办的案子还是要办，这是我基本的职责。张湘平本人，他的太太和儿子张同学，以及我们辩护律师团队，均一致认为，本案唯一的辩护方向就是无罪辩护。

张湘平说，“最多就是多坐几个月牢，我不可能为我没有做过的事低头认罪”。

我们在法院审判阶段会履行辩护律师的法定职责，在法庭上依法为当事人做无罪辩护。

安仁县检察院，我们法庭上见！——如果开庭时我还没有“落网”的话。

最后，对于我们举报“安仁县检察院滥用职权，在没有任何可信证据的情况下，涉嫌滥用职权，追捕张湘平的哥哥，逼迫张氏兄弟赔钱”一事，经我向受理该举报的郴州市检察院询问，目前还没有核查结论。

由于一周多了，郴州检察院核查结论还没有公布，为了继续协助郴州检察院核查举报内容，本人受家属委托，特向郴州市检察院提交以下证明安仁县检察院滥用职权违法办案的证据。

（1）证据一：安仁县检察院明知本案证据不足

（2）证据二：安仁县某检察长以追诉和判实刑威胁张湘平的哥哥，逼迫张氏兄弟和（pei）解（qian）。

（3）证据三：安仁县检察院为逼迫张氏兄弟赔偿恶意延长审查起诉期限到5月6日

以上文字相应的录音资料将于近日提交给郴州市检察院。

另外，提请郴州市检察院注意的是，为什么这么小的一个案子，安仁县检察院多位检察长要轮番出场，逼迫张氏兄弟认罪赔钱？

以我的单纯，我理解不了，但我本能得感觉这是一个问题，所以特别向贵院指出。

如果上述证据仍不足以协助郴州市检察院作出核查结论，我们将继续提交其他相关证据。

我们会耐心等待核查结论。

当然，如果郴州市检察院还是像前几天和安仁县检察院一起在安仁县看守所“劝”张湘平的哥哥认罪赔偿时所展示出的态度一样，那么你们的核查结果不公布也罢。

你们早说嘛，我可以撤回举报，不给你们添乱。

回应完毕。

感谢张同学和社会各界关心。

感谢安仁县检察院通过微信公众号在凌晨时分向我们送达了本案起诉的通知。

我们法庭上见。

张湘平辩护人：叶竹盛

二零一九年五月七日

附：

写完该材料后，本人接到安仁县过翠芳检察官的电话，通知已经移送起诉张湘平。我问，那么张湘平的哥哥什么时候释放？过翠芳检察官说，现在还在侦查阶段。

也就是说，理论上安仁县检察院还可以羁押张湘平的哥哥长达八个月。

我表扬了过翠芳检察官，我说要向你们学习，你们精通诉讼法，熟练运用，确实很优秀！

用呢個案例即刻可以收佢皮啊！

唔好沉，真心想用黎當子彈

中國唔係有罪判定咩

btw push